有測量師倡防疫角度解決住屋問題 仿效日本避難手冊

有測量師倡防疫角度解決住屋問題 仿效日本避難手冊
2020-08-10 HKT 15:35

"其中測量師學會規劃及發展組主席林家輝表示......香港需要從防疫角度，解決住屋問題，例如政府帶頭大規模使用組裝合成建築法興建房屋，滿足市民的房屋需求。"

"林家輝又說，面對有大廈出現確診者時，可以仿效日本制定避難手冊，利用社區內的學校或社區會堂作避難所，放置至少7日的糧食、藥物及被鋪等，萬一發生事故，居民毋須等候政府安排，即可到安全地方暫避。"

Good idea

一人一個籠，咪得囉